[為國生娃] 政法大學專家再建議對所有無子女中國人徵重稅

政法大學教授：不僅要設生育基金 還要對丁克征稅

8月14日，江蘇省委機關報《新華日報》8月14日刊發題為《提高生育率：新時代中國人口發展的新任務》的署名文章。文章稱，未來中國將面臨人口斷崖式下滑，提高生育率應該成為中國新時期的任務。文章建議，設立生育基金制度，盡量實現二孩生育補貼的自我運轉。

16日，中國政法大學教授、中國養老金融50人論壇核心成員胡繼曄在就“生育基金”的相關問題接受國富智庫專訪時表示，未來不僅可以設立生育基金制度來鼓勵生育，還要對丁克家庭征收“社會撫養稅”。

胡繼曄分析稱，我國自2000年後就已經陷入了“低生育陷阱”，“當時一對夫婦的平均生育率在1.6左右，現在已經下降到1.2-1.4之間，遠遠低於人口正常、不增不減的2.08-2.1的數據”。“中國作為一個發展中國家，生育率已經低於美國等一些發達國家”，他警告說。

胡繼曄指出，中華民族之所以能夠屹立於世界民族之林，就是因為逐步形成了“不孝有三、無後為大”的文化，“生育文化是中華民族傳統優秀文化的一個載體，首先從文化上，我們要進行鼓勵”。

他舉例稱，從歷史的長河來看，如果一個家族中的男性沒有孩子，是進不了祠堂的。“從民族復興大業（來看），生育關系的不僅是當政者，更是關系到中華民族祖孫萬代的一個事情”。

當然，民族延續只是一方面，胡繼曄認為，從戰爭的角度來看，同樣也要鼓勵生育。“去年，中國跟印度在洞朗對峙，當時印度的士兵都是兄弟三四個，中國基本都是獨生子女。我們中華民族是個和平的民族，不好戰，但是一旦有戰爭了，我們永遠要備戰。中國古代都是三丁抽一，也就是家裡有三個男丁才抽一個去當兵，這是中國傳統文化的東西，但是現在都是獨生子女，未來至少做到二丁抽一”。

胡繼曄表示，發達國家為了鼓勵生育都會對生育進行補貼，因此建立設立生育基金，“不生孩子的人更應該交生育基金。過去中國采取計劃生育，向超生的家庭征收社會撫養費，但是未來鼓勵生育，應該向丁克家庭征收未來的社會撫養費，人老了之後光靠錢是沒用的，還是需要年輕人，別人家的孩子來照顧。這些丁克家庭老了之後沒有後代，是要占用社會資源的，所以將來要對丁克家族進行征稅”。

胡繼曄補充道，現在要徹底放開生育，其次還要鼓勵生育。“在中國鼓勵生育，至少可以奶粉免費，在奶粉的供應中，可以學習美國對窮人發放食品票的模式，給百姓供應奶粉票，尿不濕票等”。

強國奶粉
強國疫苗
仲叫人生條撚

支那人根本奴隸，生得多個陣又要落仔又要罰錢，依家唔生又係要罰錢

同家畜有咩分別

需要多些奴才婢女來剝削
養佢地好易 比垃圾佢地食就得啦

支持
到時集體移民

叫你生就生

雜種：人多好辦事

【本報訊】內地自上世紀70年代推行「一孩政策」，到1985年列為「國策」強制執行，估計30年來因此少生4億人；官稱此策為中國紓緩人口壓力、爭取可持續發展及走向小康社會「功不可沒」。誰知這4億條生命背後包含了多少悲劇；西方批評中國的計劃生育史就是人權血淚史。
估計少生4億人
「一孩政策」實施30年，估計內地因此少生4億人，而在一些計劃生育執行較差的農村，常可見以下標語口號：「打出來，墮出來，流出來，就是不能生下來！」「一人超生，全村結紮」、「寧添十座墳，不添一個人」。當局不僅這樣喊，也這樣做。不少地方將此列入領導幹部考核標準搞「一票否決」（即達不到控制人口增長指標，領導要下台）；官員為保烏紗不惜動用專政手段，剝奪人民生育權利，不知有多少孕婦被硬拖上手術台引產，甚至腹中生命已七個月也要毀於一旦。
2007年廣西博白掀計生風暴，工作隊如土匪入村拉孕婦，不見人就打砸搶，惹民怨大爆發，示威者火燒政府、掀翻警車，事件轟動一時。山東臨沂市野蠻對育齡婦女進行絕育手術，拉孕婦強行墮胎，逼家人交巨額罰金，被盲人陳光誠律師揭露，成為國際事件，此類事件時有所聞。
中國諾貝爾文學獎得主莫言的小說《蛙》，寫的就是農村計劃生育的悲慘故事。它形象化地告訴讀者，中國的計劃生育史，其實就是中國人用鮮血和淚水寫成的生育史。中共雖自動終結了其做法，但歷史無法抹去，人類世代銘記。

掉轉玩玩多三十年

娃咩娃！
bb就bb

傻仔，仲以為人多好辦事

香港應該跟隨

稅貴極幾十萬
養大一個b應該以球計
邊個抵
定逼人生完遺棄

結果係中產唔生, 貧民生一大籮

唔緊要
有人生就得
用民族主義洗佢地腦，就可以為国家無條件付出，那怕是做賊做雞做小偷做間諜